請你好好珍惜快樂的日子，一個抑鬱症患症的獨白

曾經我的生活是充滿彩色，然後不知從何時開始，對世間一切都失去興趣，人生也彷佛只餘下黑白色。

在抑鬱最嚴重的時候，晚上不能入睡，每天起床都很頭痛，什麼事也辦不好。每天只想把自己關在房間，躺在床上，不與所有人接觸。

我內心很清楚不可以繼續這樣，但無奈卻總事與願違。抑鬱和外在創傷不同，沒有血淋淋的傷口，也沒有可以用儀器探測到的病變，於是旁人常常覺得抑鬱症只是懶惰和不事生產的借口。但抑鬱的那種痛苦，只有患者自身才能明白。

如果你今天仍能交出真誠的笑容，請你好好珍惜。我相信一顆能感受快樂的心，是無數抑鬱症患者願意用巨大犧牲來換取的。

抑鬱就好似不斷係一條迴旋樓梯走
太過執著白紙上黑點
拋棄舊有觀念同諗法就會好過d

已經盡量乜都唔諗，但係每日都係好低落

呢種好似架車冇晒油嘅感覺好難受

其實如果係遺傳 一開始就咁樣你哋又點睇 我有個朋友就好慘

我分唔到以下邊個慘啲

- 一開始就有抑鬱
- 感受過世界美好再跌入抑鬱的深淵

學program, 會令你人生充滿色彩

你指學coding?

無咩邊個慘啲
大家都慘

我女友就有抑鬱，我好多時都被佢搞到自己都鬱鬱地。 起初以為香港同台灣個環境令到佢提唔起勁搵生活/生存嘅意義，就決定拋低一切移民，希望換一個生活節奏慢d嘅地方，可以慢慢再重拾生活嘅樂趣。奈何佢始終會將生活上好細微嘅錯折放大，一路鑽牛角尖。
係我眼中，抑鬱嘅人好多時係將自己個標準定得好高，好難會滿足得到。當個人需求一直滿足唔到果陣，久而久之就會對身邊嘅一切失去興趣。

我依家都係好似照顧小朋友咁，每日陪住佢，同佢一齊學下西班牙文，一齊諗下煮咩菜咁。暗地裏就不斷嘗試去幫佢完成佢想要嘅人生。

所以，你可以聽下其他人意見，試下去學下寫program 或者做其他事，可能開始果陣無興趣，但你嘗試下堅持多陣，或者會幫你點燃到心入面堆柴。

文筆

咩文筆

巴打女朋友有你真係好幸福

全中 係好無助的感覺

完全唔理解

唔理解係件好事，當你能夠明白嗰日就再番唔到轉頭

加油呀！未感受過嘅人係唔會明果種痛苦！有決心想好番就唔好收埋自己。雖然對咩都提唔起勁，但係盡力去搵樣興趣令自己唔好諗咁多野。有冇養貓狗？會有d幫助！

被前度飛完再俾佢公事上陷害後患上抑鬱症，最激烈時係崩潰到失哂控，好想死。

後來頂唔順，睇左醫生食左藥叫做好啲，但都係返唔到去未識前度前既開心日子，到而家個心有陣時都仲係會鬱住鬱住。

樓主，我明，我真係明。

我都覺 要求太高真係好中

依家已經盡量隨心而行

想養柴犬，但係屋企好似唔夠空間俾佢玩

我食咗藥會好眼訓